---
title: «Грозящий»
layout: post
next: /public/korabli/hrabryy
previous: /public/korabli/gremyashchiy
---

«Грозящий»  
Броненосная канонерская лодка «Грозящий» была заложена на Новой адмиралтейской верфи в Санкт-Петербурге 20 мая 1889 года. 19 мая 1890 года состоялся спуск судна на воду, а 1 февраля 1892 года «Грозящий» вступил в строй.  
Характеристики: водоизмещение 1700 т, длина 72, ширина 13 метров. Толщина бортовой брони 76-127 мм. Скорость 13,3 узла, мощность машины 2050 л.с. Численность экипажа 188 человек. Вооружение: 229-мм и 52-мм орудия, четыре 75-мм пушки, шесть 47-мм и четыре 37-мм пушки, два надводных штевневых 381 -мм торпедных аппарата.  
  
![](/assets/img/grozyashiy.gif)  
  
С 1894 по 1905 года канонерская лодка «Грозящий» находилась в Средиземном море, после чего была включена в состав отряда Морского инженерного училища. В 1907 году на Кронштадтском пароходном заводе был проведён капитальный ремонт «Грозящего», а в 1911 канонерская лодка была переведена в класс тральщиков. Однако во время первой мировой войны «Грозящему» вновь был присвоен класс канонерской лодки. В 1915 году она принимала участие в боевых действиях в Рижском заливе.  
В 1916 году был проведён ещё один капитальный ремонт механизмов «Грозящего» и замена вооружения. После революции канонерская лодка «Грозящий» была включена в состав Красного Балтийского флота, а затем размещена на долговременное хранение в Кронштадтском порту. В 1924 году лодка была разобрана.  
 